★香港官員共識：大家為「供樓」奔波，就沒有「閒情逸致」去批評政府，社會安定。

香港樓價相對於收入無疑是全球最昂貴，但香港人的置業需求依然是全球發達經濟體之中最旺盛的。根據權威調查機構Demographia的統計，2019年香港樓價對家庭入息中位數比率達20.8倍，意味一個香港家庭需要近21年的收入才能負擔樓價，比第二位的溫哥華高出差不多9年。大多數西方經濟學家聽到這種數據都覺得難以想像，不明白這種需求究竟是源於什麼背景？至少有一點是清楚，就是連香港政府都認為買樓是年輕人追求的目標，而且積極迎合這種追求。聽說香港官員有種共識，認為如果大家都為「供樓」奔波，就沒有「閒情逸致」去批評政府，社會就可以比較安定。如果傳言屬實，他們顯然是錯誤理解這種說法的社會學依據。這種假設有一個前提，就是大家有錢買到樓，或者在支付按揭供款之後，依然有足夠收入支撐一定品質的生活。一旦住房價格被推高到目前的地步，大家望樓興歎，或者供樓成本壓縮其他生活開支，這種格局只能夠為生活帶來焦慮，社會穩定只能是空想。

移民就得

租租又贏

全民老綜

黎生.gif

屌政府,幾時都得,點解供樓就唔冇時間屌得政府? 定政府班柒頭仲覺得香港人24小時都有野做,冇時間留言

老貓危害國家安全

個個走曬

剩返廢老藍絲、150、仲安定

不如每人送層樓，咁樣就無人反

上世紀的思維

政府話你會得閒，就會反佢

似幾千年前 奴隸與主人 的思維

20.8倍 ->40倍
港豬依然係 我的訢求是上班.jpg

好多人仲覺得唔可以multi task 㗎，有樓有車都會屌爆政府啦，有幾奇

點解市民得閒，就會反政府？

咁歷史上d革命全部因為人民得閒？

20倍姐, 姐係仲有空間升啦
好似P/E咁

因為而家只有攬炒一途可以令個政府付出代價
攬炒就係要香港徹底玩完，樓價大跌
供樓嗰班又點會想？
好難明咩
哦你話反可以係得個屌字
咁你咪得個屌字囉，有撚用咩

其實咁諗無錯
但首先要人人有樓供

供得起再講

how about 150?

炒 糧食 價格，效果不是更好嗎？

有層樓 -> 生個仔出嚟玩吓 -> 要顧住頭家 “multi-task” 反政府只限和理非遊行不做前線

租樓就唔洗奔波？又贏

失業點算？

公屋+老綜

不意外
老董年代話抄坡仔就係咁諗
所以對上廿年cut哂公屋居屋
要香港人全部供樓

供樓都要人工好福利好先有本錢供架 依家又難搵食 樣樣又貴 屌你老母香港班貪官自己一個月就4X5十萬

01都頂唔順政府班on9思維

但樓價癲升就反政府聲音同迴響更大
社會都會更撕裂 收成期同起梗步既對立

與其話屌不如話限制住等你唔敢實際行動去反政府，屌係冇問題行動先係有問題

人人有綜援 無人理政府

玩咗廿年啦

推出一蚊首期 供夠六十年

窮人: 公屋
中產: 賣樓去英國/ 台灣

logically failed
佢呢到個assumption係人民得閒係necessary condition,但佢冇話得閒就會反

個政苦戇鳩在認為人民得閒係造反必要條件，但其實唔得閒都一樣會反

你個反問正確應該係
「歷史上D革命全部都係發生係人民得閒嘅時候？」

就係要供樓先要屌柒你

btw,辛苦樓主mon hk01
下次唔駛貼link

啱一半啦 實得閒批評ge 咀炮啫
唔得閒出黎抗爭遊行就真

的確有層樓就驚

個個後生先冇條件派層公屋先

應該即刻怨氣少一半

就係為供樓奔波先大大力屌你政府

邊個批評政府即炒

有腦都移民啦

為左基本住屋勞勞碌碌一世

正常
為兩餐時仲有邊個同你抗爭

如果供樓就唔得閒反政府, 點解過去一年仲咁多人走出黎, 唔通係200萬個學生走左出黎

呢個po d五毛食錯藥？定呢排無糧出暴動？

供樓=結婚生仔 做隻港豬打牛工交稅 咁邪惡政權就可以繼續吸血永續香港

呢個不嬲公開秘密嚟㗎啦

大把人樓都買唔到 供乜柒
香港膠官

講真幾work

你地睇句野睇得太片面。
佢講緊既係當你背負幾百萬債，上有高堂下有妻兒個陣
就自然唔會背負咩野成本去抗爭
因為無左份工已經足夠令你生存有困難

呢個根本係事實，大把港豬係咁
你估我的訴求就是要上班又唔係咁樣鍊成出黎？
面對現實啦。

香港人辛苦五十年都未必有的生活

樓價再升，人工又唔變既話
咁反政府既成本又會低返
起碼坐監都有瓦遮頭

根本推高衣食住行是但一樣野去到廣泛市民無法負擔，就唔會有人出黎反抗，689年代早就已經明白

我身邊2個 fd

一個日做 14粒鐘 為供樓
瞓都唔夠瞓
一個死忍爛忍老闆 為供樓
放工要減壓

瞓都唔夠瞓
仲遊乜鳩行反乜鳩政府 ?

篇文借于生把口屌特區政府，想推紫荊黨

我有樓 = 政府無問題？

條數點計出黎

明日大愚淨係由港漂夾錢，我就唔CARE
我唔介意你禁止我真香港人登島

中共亦都係相信呢一套，不過經濟被玩爛收入同樓價比香港更誇張

係咩？好多人供得起樓咩？

要返工，不了

老實講監獄之外都只係另一個監獄

唔可以就咁睇

要望埋政府工份人工幾高

兩樣野配合慢慢分層，就會有一班忠誠利益派
口講反對但手腳繼續奶

其實兩個人平時慳到仆街咁係上倒車既
假設不斷通脹，樓市不斷升，而人工係有加既話
隨住時間增長係有賺既

例如如果00年買樓
10年後已經係用緊2010年既物價供2000年既樓

但係
先唔講依家前景係點

就當你能夠供樓
死慳死抵日日OT換一層400尺既樓
每日落街通街都係人
去行山又係人、沙灘又係人、空氣又差
岀街食個晚餐又限你90分鐘
其實個人會開心咩

相反，供唔起樓既佔社會大部分人
好彩既有間公屋住但細到仆街、環境又差
衰d既被逼捱貴租，推低生活質素
仲要幫人供，錢又儲唔倒
又冇上流空間

根本大部分人生活係咁既地方都唔會開心
成個城市都係負面情緒
咁既社會又會安定得去邊

真 同埋驚冇咗份工

不如倒轉個問題思考，唔批評政府，做個順民就供得起？

就係你班保皇搞左23年 連樓咁基本都搞唔掂

買樓=中計

後生仔連供嘅資格都無

吓
瞓咗幾耐
政府不嬲都咁玩

供得起就係囉，依家供得起果d比狗住供到正常大細既人點解唔走去其他地方嘆世界

如果啲人連首期都俾唔起嘅話

01放呢啲料出嚟，似乎係想批鬥本地地產商

如果呢個邏輯正確，首先就要令社會大部分人參與呢場遊戲。
但如今樓價高到大部分人放棄。

唔係比唔起，係比起你都唔會買，比30-40萬，買個250呎以下既撚屌龍床盤，點住？

仲可以清洗今代人口

老貓你唔係都係咁咩 咬老綜

所以啲公屋比曬支那人
普通人入息爆上限
香港人死排爛排都上唔到公屋
人地一兩年爆到
單身香港人排幾十年
一家三口排7年+

點解要光復香港就係咁解

咩logic...

人口政策先係一切問題根源

因為訴求係番工
罷工/fb po反政府野都會驚比人炒
冇錢供樓

首先要有樓供

依套係李光耀當年提出組屋制度的其中一個管治哲學不過香港依家先攞黎用真係on99, 個個後生仔走L曬，供條毛

新加坡咪咁樣玩而又成功

放心 樓價離哂地都好房屋台都會叫你有首期就買樓供一世樓

供緊樓仲有大把時間喎

其實畀樓價跌一兩成，
多啲人上到車就可以綁住多啲人
升對政府著數反而無咁大

屋台：買樓日日賺

佢地諗供樓好似古代科舉咁
令啲人keep住考試
考到舉人就係身份嘅象徵
咁樣就小啲人作反
而家就變咗供樓
有錢供樓就有高潮
Keep 住啲人唔得閒
咁就冇人革命

製造一班既得利益者

個D專業藍絲就是如此鍊成

搞親大三罷都唔成功就係好例子

依套係李光耀當年提出組屋制度的其中一個管治哲學但當年新加坡獨立無耐，係要黎穩定民心。不過香港依家先攞黎用真係on99, 個個後生仔走L曬，供條毛

屌

之前咁好運一路升

一早就係咁行，用股票，樓市控制思想！

如果你係草根

你嘅敵人有 2個
地橙 同 咁橙

正常嘅制衡
民食官 官食商 商食民
但係香港係失衡

地橙 同 咁橙
夾好晒
草根永遠係奴隸

愈早明愈好

係呀，不過因為你班廢柴膠官，一早放棄喺香港買樓咁話啫

供樓教

仲有一招絕招叫 《啱啱好》

揸住奴隸嘅春袋

唔會太易買到樓
唔會太難買到樓

《啱啱好》用一世時間買到一間
9成按 供30年 就是了

你嘅心態就係
其實我都得
只不過係辛苦啲

奴隸一供嗰下
注定一世都係奴隸

首先要俾到首期...又睇下港共可以點玩

一蚊交稅計唔計

事實喎 人人有個目標 有家室有代價要供樓 仲有邊個會反政府？

我連買嘅機會都冇，供乜

其實又冇講錯㗎喎
本來殖民地前啲福利政策好 個個安居樂業又共享經濟成果 個個港豬咗幾多年 唔係你估當年韜光養晦嚟做乜？
係共產黨輸唔切急住收網 宜家未夠五十年就已經搞成咁 香港人先驚醒姐

會唔會掉轉咗，應該人人有屋住就唔會屌政府
你睇下monkey國

其實如果可以成家立室安居樂業，真係反政府嘅意慾會低好多。。

即係講為民生都係假。槍斃全部官員

班撚屌唔係話出嚟搞事收好多錢㗎咩？
我供樓先要好多錢喎

喺香港，你一日未係upper class就唔好諗精神自由，好多中產仔女條path一早就比父母set好哂

香港就係得一條方程式（中小學讀名校，大學讀搵食科），最終目的都係為供樓/財務自由/階級複製
你可以選擇唔跟，但係個門檻會愈嚟愈高
而且社會會覺得你係異類，你頂得順先算

不嬲都係咁
供緊就唔想搞事搞到斷供
供完就唔想搞事搞到層樓價值下降
然後你就係買樓既loop入面

咁秦始皇一早行呢套，咪可以秦萬世

光時P姐咪係人板

加工時 升樓價忙死香港人就冇時間返

咁貴，供條毛咩，如果政府真係咁思考只能話on9

而家樓貴咪又係因為人工貴，將來who knows

DKLM供張19契連石屎+鐵要20.9年唔用$1 儲首期再供20-30年Mortgage, D 官員供L飽佢

20.8 係儲首期,未計供

你攞黎辛姐

要求你哋食火棒，否則邊個養呢班廢老

香港庫房咁燒錢法, 出VAT 唔奇, 本身過度倚賴入口, 成本再上漲

我要返工 我要供樓

政府即係話人類幾千年歷史主要因為唔識炒樓，所以做成皇朝興敗原因

車, remortgaging 一樣有風險。
首期要你20.8年
供樓30年
25歲有埋Master 還loan,
30歲儲到51歲,
供30年81 🤣🤣🤣

60歲已經特快公屋，邊有人50歲才開始供樓

🤣根據正苦供樓概念

係呀
所以會再推上去, 班傻淡就會喊住咁話走難/係我飛起你唔係你飛起我

有樓有車就唔想貶值，憂柴憂米就只諗自身
應該係呢啲諗法

btw 睇01

叫房屋台班樓奴情何以堪

政府

而家已經高到首期都儲唔到, 仲講供樓
你打爆個樓市先?

識人14年有企出嚟，18年結完婚買咗樓，19年就當乜都睇唔到
「有層樓要供，要返工賺錢，不了」

全世界政府都錯, 係得香港呢個想法係岩

所以咪推樓價同時推高個首置按揭成數囉
俾100萬買800萬，用剩低嗰700萬綁住你
低樓價易供邊綁到人

我就係咁
諗住進修唔買樓，咁就追唔到

移民? 我話你知

佢12年同21年收入才能負擔樓價根本無意思
因為未扣供樓開支 , 同城市交幾多稅

就拿第二溫哥華做例子
你香港份糧95折出(搵3萬以下只扣MPF幾乎零稅, 以上就交稅) ,
溫哥華份糧是6-7折出的(扣稅, 醫保等)

香港有H按 , 依家得1.5%
溫哥華只有政府定按2.5%同私人按(依家3.幾%)
仲未計差餉地稅香港都低過佢地

再加埋城市收入, 溫哥華供樓是辛苦過香港既

大把呢d人

仲要幾千年人類歷史統治者都錯

讀埋個PHD, 岩岩好排老人公屋

其實錯唔晒
但你要控制樓價係可入場負擔既水平
而家就係樓價太高
公屋仔窮到既玩唔起索性放棄買樓反抗政府
本身有樓靠樓價升搵左賺左窮人一世錢
之後飯冇屎痾淨係追求理想反政府

唔生仔果d，買樓做乜，死左送俾pk政府？

一定排公屋

講到我返工就冇時間講野咁

如果樓價性價比係太低
辛苦上車既人一樣會有民怨而反政府
要用供樓消磨反抗意志
前提係樓價要有合理水平
終極係令人覺得生活改善左先會少左反政府既意志
樓既溢價抵消左生活改善
就唔會因為供樓而唔屌你港共

無傻閪幫手接貨邊有錢走

以前三年零八個月試過

日軍唸住用 六兩四米 綑綁d市民，點知完全唔work

你估呢垃圾政府官員唸到先咩

呢個 post 已經見到
好多人反政府嘅定義係唔同

有啲係出街掟燃燒彈 先叫反
有啲係網上屌2句 已經叫反咗

啱呀，睇下幾多人反政府咪知幾多人連供樓資格都冇囉 等緊你起到成地都居屋維穩呀

唉....其實公屋得個平租, 港共為左跑數起埋D Nano Flat, 最後因為流動性細左.......起幾多都無用。 所以我都移民算🤣🤣🤣

香港為一審批土地由港共控制, 土地屬中共.......Leasehold 賣到貴一貴, 有張契仔做紀念品。

我覺得係兩個極端
有人因為樓價太貴玩唔起人生冇方向而反政府
有人因為靠樓升值太快有錢無憂食飽飯冇屎痾人生冇方向而反政府

聽日要番工不了
聽日要番學不了
仲要供樓不了
有老有嫩不了

你地唔簡單啲 弱智管理員又點會輕鬆管治收割
中共需要既係奴隸 唔需要有個人想法

女人唔到80歲唔好俾飽飯佢食

咪又係俾華人炒貴,我溫哥華個親戚話本地人有部份好唔鍾意華人, 同埋會因為樓價搬離 Vancouver, 咁係邊個造成

香港啲官屌你老母十足法國大革命啲貴族
遲下俾人押上斷頭台

日本試過炒到供幾代

寫得出依篇野嘅人肯定無樓

日本得, 香港一樣得

不排華行嗎

政府洗腦洗到自己都呃埋

壓低一半樓價再講野
定係用緊急法全港加一倍人工
仲要留意返 就算上左樓一樣可以照反你枱 咪咁蠢啦港共

咁都唸得出

不如政府 日日提供免費AV，睇到d男人日日掛住打J，打到連行路都冇力，仲更加冇人作反

漏口佳十年前就爆左句臨界點啦
咁大規模抗爭真係純粹反送中咩
樓價係其中之一
同反送中冇矛盾
癥結係支共殖民主義管治
打壓香港自由民主兼掠奪財政一切成就
五大訴求只係幫支共淡化緊對港暴行
矮化緊抗爭理由

又賴買樓

哩個根本係港共放哂上枱既事實黎，加埋支那豬DNA同洗腦教育下（一定要買樓），係好成功

會屌，不過屌完又返工，唔洗供樓咩，就係咁比港共 lock住個人

十鳩幾年前就知道啦

唔洗，只要人人有一個想要一層樓既想法就得，就會大撚把人做奴隸

租樓，好易離開，唔洗三思，你有樓就要諗好多野，諗多幾野就會唔諗做返奴隸

正確

你咪屌，有乜所謂？你睇淋病都比D港豬屌到化哂，你敢走咩？所以佢先唔撚理比大家任屌

推

lm

樓可以賣，賣咗就可以移民，拜拜特衰政府！